\chapter{Listados de los ejemplos con Processing}
\label{chap:anexo1}


\section{Ejemplo 1}

\begin{listing}[
numbers=left,
  float=ht,
  language = C,
  caption  = {«Ejemplo 1» ~\cite{borenstein2012making}},
  label    = code:processing_ejem1]
import SimpleOpenNI.*;
SimpleOpenNI  kinect;

void setup()
{
  size(640*2, 480);
  kinect = new SimpleOpenNI(this);

  kinect.enableDepth();  
  kinect.enableRGB();
}

void draw()
{
  kinect.update();

  PImage depthImage = kinect.depthImage();
  PImage rgbImage = kinect.rgbImage();
 
  image(depthImage, 0, 0);
  image(rgbImage, 640, 0);
}

void mousePressed(){
  color c = get(mouseX, mouseY);
  println("r: " + red(c) + " g: " + green(c) + " b: " + blue(c));
}

\end{listing}

\newpage
\section{Ejemplo 2}

\begin{listing}[
numbers=left,
  float=ht,
  language = C,
  caption  = {«Ejemplo 2» ~\cite{borenstein2012making}},
  label    = code:processing_ejem2]
import SimpleOpenNI.*;
SimpleOpenNI kinect;

void setup()
{
  size(640, 480);
  kinect = new SimpleOpenNI(this);
  kinect.enableDepth();
}

void draw()
{
  kinect.update();
  
  PImage depthImage = kinect.depthImage();
  image(depthImage, 0, 0);
}

void mousePressed(){
  int[] depthValues = kinect.depthMap();
  int clickPosition = mouseX + (mouseY * 640);
  
  int millimeters = depthValues[clickPosition];
  float meters = millimeters/1000;
    
  println("milimetros:: " + millimeters + " metros:" + meters);
}

\end{listing}

\newpage
\section{Primer ejemplo de nube de puntos}

\begin{listing}[
numbers=left,
  float=ht,
  language = C,
  caption  = {«Primer ejemplo Nube de puntos» ~\cite{borenstein2012making}},
  label    = code:processing_nube_puntos_1]
import processing.opengl.*;
import SimpleOpenNI.*;
SimpleOpenNI kinect;

void setup() {
  size(1024, 768, OPENGL);
  kinect = new SimpleOpenNI(this);
  kinect.enableDepth();
}

void draw() {
  background(0);

  kinect.update();
  
  translate(width/2, height/2, -1000);
  rotateX(radians(180)); 
  
 
  stroke(255);

  PVector[] depthPoints = kinect.depthMapRealWorld();
  for(int i = 0; i < depthPoints.length; i++){
      PVector currentPoint = depthPoints[i];
     point(currentPoint.x, currentPoint.y, currentPoint.z);
  }  
}
\end{listing}

\newpage
\section{Primer ejemplo de nube de puntos con movimiento}

\begin{listing}[
numbers=left,
  float=ht,
  language = C,
  caption  = {«Primer ejemplo Nube de puntos con movimiento» ~\cite{borenstein2012making}},
  label    = code:processing_nube_puntos_2]
import processing.opengl.*;
import SimpleOpenNI.*;

SimpleOpenNI kinect;


float rotation = 0;

void setup() {
  size(1024, 768, OPENGL);
  kinect = new SimpleOpenNI(this);
  kinect.enableDepth();
}

void draw() {
  background(0);
  kinect.update();

  translate(width/2, height/2, -1000);
  rotateX(radians(180));

  translate(0, 0, 1000);

  rotateY(radians(rotation));
  rotation++;

  stroke(255);

  PVector[] depthPoints = kinect.depthMapRealWorld();

  for (int i = 0; i < depthPoints.length; i+=10) {
    PVector currentPoint = depthPoints[i];
    point(currentPoint.x, currentPoint.y, currentPoint.z);
  }
}
\end{listing}

\newpage
\section{Primer ejemplo de nube de puntos a color}

\begin{listing}[
numbers=left,
  float=ht,
  language = C,
  caption  = {«Primer ejemplo Nube de puntos a color» ~\cite{borenstein2012making}},
  label    = code:processing_nube_puntos_3]
import processing.opengl.*;
import SimpleOpenNI.*;

SimpleOpenNI kinect;
float rotation = 0;

void setup() {
  size(1024, 768, OPENGL);
  kinect = new SimpleOpenNI(this);
  kinect.enableDepth();
  kinect.enableRGB();
  kinect.alternativeViewPointDepthToImage();

}

void draw() {
  background(0);
  kinect.update();
  PImage rgbImage = kinect.rgbImage();
  
  translate(width/2, height/2, -250);
  rotateX(radians(180));
  translate(0, 0, 1000);
  rotateY(radians(rotation));
  rotation++;

  PVector[] depthPoints = kinect.depthMapRealWorld();
  for (int i = 0; i < depthPoints.length; i+=1) {
    PVector currentPoint = depthPoints[i];
    stroke(rgbImage.pixels[i]);
    point(currentPoint.x, currentPoint.y, currentPoint.z);
  }
}
\end{listing}

\newpage
\section{Dibujando con Kinect}

\begin{listing}[
numbers=left,
  language = C,
  caption  = {«Dibujando con Kinect» ~\cite{borenstein2012making}},
  label    = code:processing_dibujando_con_kinect]
import SimpleOpenNI.*;
SimpleOpenNI kinect;

int closestValue;
int closestX;
int closestY;

float lastX;
float lastY;

void setup()
{
  size(640, 480);
  kinect = new SimpleOpenNI(this);
  kinect.enableDepth();   
  
  background(0); 
}

void draw()
{
  closestValue = 8000;
  
  kinect.update();

  int[] depthValues = kinect.depthMap();
  
    for(int y = 0; y < 480; y++){
      for(int x = 0; x < 640; x++){
        
        int reversedX = 640-x-1;
        
        int i = reversedX + y * 640;
        int currentDepthValue = depthValues[i];
      
        if(currentDepthValue > 610 && currentDepthValue < 1525 && currentDepthValue < closestValue){
            
          closestValue = currentDepthValue;
          closestX = x;
          closestY = y;
        }
      }
    }

   float interpolatedX = lerp(lastX, closestX, 0.3f);   
   float interpolatedY = lerp(lastY, closestY, 0.3f);

   stroke(255,0,0);
   
   strokeWeight(3);
           
   line(lastX, lastY, interpolatedX, interpolatedY);
   lastX = interpolatedX;
   lastY = interpolatedY;

}

void mousePressed(){
    save("drawing.png");
    background(0);
}

\end{listing}

\newpage
\section{Álbum de fotos}

\begin{listing}[
numbers=left,
  language = C,
  caption  = {«Álbum de fotos» ~\cite{borenstein2012making}},
  label    = code:processing_album_de_fotos]
import SimpleOpenNI.*;
SimpleOpenNI kinect;

int closestValue;
int closestX;
int closestY;

float lastX;
float lastY;

float image1X;
float image1Y;
float image1scale;
int image1width = 100;
int image1height = 100;

float image2X;
float image2Y;
float image2scale;
int image2width = 100;
int image2height = 100;

float image3X;
float image3Y;
float image3scale;
int image3width = 100;
int image3height = 100;

int currentImage = 1;
PImage image1;
PImage image2;
PImage image3;

void setup()
{
  size(640*2, 480);
  kinect = new SimpleOpenNI(this);
  kinect.enableDepth();
  
  image1 = loadImage("image1.jpg");
  image2 = loadImage("image2.jpg");
  image3 = loadImage("image3.jpg");
}

void draw(){
  background(0);
  
  closestValue = 8000;
  
  kinect.update();
  
  int[] depthValues = kinect.depthMap();
  
  for(int y = 0; y < 480; y++){
    for(int x = 0; x < 640; x++){
      int reversedX = 640-x-1;
      int i = reversedX + y * 640;
      int currentDepthValue = depthValues[i];
      
      if(currentDepthValue > 610 && currentDepthValue < 1525 && currentDepthValue < closestValue){
        closestValue = currentDepthValue;
        closestX = x;
        closestY = y;
      }
    }
  }
  
  float interpolatedX = lerp(lastX, closestX, 0.3);
  float interpolatedY = lerp(lastY, closestY, 0.3);
  
  switch(currentImage){ 
    case 1:
      image1X = interpolatedX; 
      image1Y = interpolatedY;
      
      image1scale = map(closestValue, 610,1525, 0, 4);
    break;
    case 2:
      image2X = interpolatedX;
      image2Y = interpolatedY;
      image2scale = map(closestValue, 610,1525, 0, 4);
    break;
    case 3:
      image3X = interpolatedX;
      image3Y = interpolatedY;
      image3scale = map(closestValue, 610,1525, 0, 4);
    break;
  }
  
  image(image1,image1X,image1Y,image1width * image1scale, image1height * image1scale); 
  image(image2,image2X,image2Y,image2width * image2scale, image2height * image2scale);
  image(image3,image3X,image3Y,image3width * image3scale, image3height * image3scale);
  
  lastX = interpolatedX;
  lastY = interpolatedY;
  
  image(kinect.depthImage(), 640, 0);
}

void mousePressed(){
  currentImage++;
  if(currentImage > 3){
    currentImage = 1;
  }
  println(currentImage);
}

\end{listing}

\newpage
\section{Batería musical}

\begin{listing}[
numbers=left,
  language = C,
  caption  = {Clase Hotpoint de la aplicación «Batería musical» ~\cite{borenstein2012making}},
  label    = code:bateria_musical_hotpoint]
class Hotpoint {
  PVector center;
  color fillColor;
  color strokeColor;
  int size;
  int pointsIncluded;
  int maxPoints;
  boolean wasJustHit;
  int threshold;


  Hotpoint(float centerX, float centerY, float centerZ, int boxSize) {
    center = new PVector(centerX, centerY, centerZ);
    size = boxSize;
    pointsIncluded = 0;
    maxPoints = 1000;
    threshold = 0;

    fillColor = strokeColor = color(random(255), random(255), random(255));
  }
  
  void setThreshold( int newThreshold ){
    threshold = newThreshold;
  }

  void setMaxPoints(int newMaxPoints) {
    maxPoints = newMaxPoints;
  }
  
  void setColor(float red, float blue, float green){
    fillColor = strokeColor = color(red, blue, green);
  }

  boolean check(PVector point) {
    boolean result = false;

    if (point.x > center.x - size/2 && point.x < center.x + size/2) {
      if (point.y > center.y - size/2 && point.y < center.y + size/2) {
        if (point.z > center.z - size/2 && point.z < center.z + size/2) {
          result = true;
          pointsIncluded++;
        }
      }
    }

    return result;
  }

  void draw() {
    pushMatrix();
      translate(center.x, center.y, center.z);
     
      fill(red(fillColor), blue(fillColor), green(fillColor), 255 * percentIncluded());
      stroke(red(strokeColor), blue(strokeColor), green(strokeColor), 255);
      box(size);
    popMatrix();
  }
  
  float percentIncluded() {
    return map(pointsIncluded, 0, maxPoints, 0, 1);
  }


  boolean currentlyHit() {
    return (pointsIncluded > threshold);
  }


  boolean isHit() {
    return currentlyHit() && !wasJustHit;
  }

  void clear() {
    wasJustHit = currentlyHit();
    pointsIncluded = 0;
  }
}
\end{listing}


\begin{listing}[
numbers=left,
  language = C,
  caption  = {Clase principal de la aplicación «Batería musical» ~\cite{borenstein2012making}},
  label    = code:bateria_musical_main]
import processing.opengl.*;
import SimpleOpenNI.*;
import ddf.minim.*;

SimpleOpenNI kinect;

float rotation = 0;

Minim minim;
AudioPlayer kick;
AudioPlayer snare;

Hotpoint snareTrigger;
Hotpoint kickTrigger;

float s = 1;

void setup() {
  size(1024, 768, OPENGL);
  kinect = new SimpleOpenNI(this);
  kinect.enableDepth();

  minim = new Minim(this);
  snare = minim.loadFile("hat.wav");
  kick = minim.loadFile("kick.wav");
  
  snareTrigger = new Hotpoint(200, -400, 700, 250);
  kickTrigger = new Hotpoint(-200, -400, 700, 250);
  
}

void draw() {
  background(0);
  kinect.update();

  translate(width/2, height/2, -1000);
  rotateX(radians(180));

  translate(0, 0, 1400);
  rotateY(radians(map(mouseX, 0, width, -180, 180)));

  translate(0, 0, s*-1000);
  scale(s);


  stroke(255);

  PVector[] depthPoints = kinect.depthMapRealWorld();

  for (int i = 0; i < depthPoints.length; i+=10) {
    PVector currentPoint = depthPoints[i];

    snareTrigger.check(currentPoint);
    kickTrigger.check(currentPoint);

    point(currentPoint.x, currentPoint.y, currentPoint.z);
  }

  println(snareTrigger.pointsIncluded);

  if(snareTrigger.isHit()) {
    snare.play();
  }  
  
  if(!snare.isPlaying()) {
    snare.rewind();
    snare.pause();
  }

  if (kickTrigger.isHit()) {
    kick.play();
  }  
  
  if(!kick.isPlaying()) {
    kick.rewind();
    kick.pause();
  } 
  
  snareTrigger.draw();
  snareTrigger.clear();
  
  kickTrigger.draw();
  kickTrigger.clear();
}

void stop()
{
  kick.close();
  snare.close();

  minim.stop();
  super.stop();
}

void keyPressed() {
  if (keyCode == 38) {
    s = s + 0.01;
  }
  if (keyCode == 40) {
    s = s - 0.01;
  }
}
\end{listing}